文匯報鬼拍後尾枕，話網上聯署半天急增逾10萬

82萬聯署撐修例 保港法治彰公義

半天急增逾10萬 大聯盟盼政府排除干擾前行

香港文匯報訊（記者 文森）香港特區政府為堵塞法律漏洞，彰顯法治公義而提出修訂《逃犯條例》。一批來自工商、專業、青年、基層等界別的香港社會人士自發成立的「保公義撐修例大聯盟」，亦發起「護港安全撐修例大聯署」活動，並得到香港市民積極回應，聯署支持的人數持續直線上升。截至今晨1時30分，已獲逾82萬名市民參與聯署，支持團體增至335個。大聯盟召集人黃英豪表示，這些數字顯示特區政府提出修訂《逃犯條例》草案，得到香港主流民意支持，廣大市民均期待政府繼續努力，如期完成修例。

大聯盟20多名成員昨日中午在政府總部東翼門外舉行記者會並宣佈，截至昨日中午12時，已有713,163名市民參與網上聯署，支持團體增至335個。大聯盟並將支持政府修例的請願信，遞交予保安局副局長區志光。截至今晨1時30分，參與聯署人數已增至828,483人，在短短半天時間增加逾10萬人。

剔除13.6萬無效簽名保公信

黃英豪表示，聯署由今年4月16日開始，不到2個月已有超過71萬名市民參與，說明廣大香港市民均支持修例，期望香港社會能夠堵塞法律漏洞，不再成為「逃犯天堂」，以維護法治和確保社會公義，讓香港更加安寧，市民更加放心，期待政府堅定前行，排除干擾，如期完成修例。

他強調，這些數據都是經過專業甄別的有效簽名，一些惡意的簽名已被剔除，以確保聯署的公信力和透明度。聯署開始以來，共剔除了13.6萬個無效簽名。

他提到，有黑客對聯署平台發起惡意攻擊，前晚就有239次。不過大聯盟具專業的技術支援，確保聯署順利及數據安全。大聯盟反對黑客發起的網絡暴力，更反對一切街頭暴力行為。

他並批評，反對派嚴重誇大修例對市民影響，指今次修例只針對嚴重罪行的逃犯，料99.99%市民都不會受條例影響；修例亦寫明不會移交政治犯，以及保障市民在基本法下的權利，希望市民釐清事實，支持政府修例。

指遊行人數多少沒意義

聯盟副召集人、全國人大代表及工聯會會長吳秋北強調，政府有必要修訂《逃犯條例》，以堵塞現時的法律漏洞，完善本港法律框架。

就外界對條例有不少擔憂，吳秋北認為，政府已多次向外介紹條例的細節及移交的標準，加上移交程序會先由律政司檢視要求移交的個案，再由行政長官決定啟動程序與否，再經法院公平審訊後，特首才會發出移交令。

對於昨日反對修訂《逃犯條例》的遊行，吳秋北指，參與遊行的人數多少與否沒有意義，加上政府已就條例解釋清楚，相信不會影響政府就修訂條例的立場。

昨日出席記者會的大聯盟副召集人還包括陳勇、陳仲尼、姚志勝、施清流、蘇長榮、楊志紅、樓家強、施榮懷、江達可、董吳玲玲、龍子明、陳曼琪、楊莉珊、周厚立等。

對於聯署撐修例，不少市民表示，要了解真實民意，不應只看那些在街頭搞激烈行動的人，而要看這些沉默的大多數，這些在深夜起來聯署投票、在冷靜中表達意願的人，他們才是沉默的大多數，是香港民意的真實代表，是默默守護香港、守護家園的人。

咪撚玩啦，半日發表回覆個server仲唔爆

預計會有一千萬港人簽名g持